中國記者問林冠英點睇44年來終於有中國人做財長，佢咁答

個中國記者自討沒趣，問埋啲咁柒嘅問題

笑死
黑頭髮黃皮膚就中國人咩

又係普天之下莫非王民嘅思想

呢d賣蟈賊
要不是蚛蟈

支那人又出醜

如果佢係中國人，咁而家美國總統係唔係德國人？

又撚狗

熱臉貼上凍屎忽

Anyway
中國又贏

呢啲支那人究竟係蠢定係冇知識？

你流住中國人嘅血

唔係話撐大陸 但係Chinese可以解華人播
個記者yap 極都唔會問佢覺唔覺自己係中國籍掛

所以人地應佢 唔會分自人係華人定咩人 , 一向只覺得自己係馬來西亞人

我話我係hong kongese not chinese
d 支那狗都話我有identity crisis,話like it or not you are chinese.
又講一堆歷史話我係chinese
我話 who care what you think,you can call me whatever you like,but I myself is Hong Kongese.

柒到

支那網民：林冠英唔愛國

咪就係記者個種分族裔思想搞壞馬來西亞
林冠英做州財長個陣，唔分族裔差不多全部人都支持佢

啱啊，林冠英應完之後在場人士歡呼

現場一名來自中國的記者詢問林冠英，身為華人財政部長有何改革方針，林冠英回复時澄清自己是“馬來西亞人”，而不以“華人”自居。現場報以一陣歡呼。

“我不以華人自居，我把自己看作是馬來西亞人。”

林冠英笑稱，不曾計算上一名華人部長距今多少年，並客氣地感謝中國籍記者為他計算。

“我們這裡都是馬來西亞人，我們都會把焦點集中於幫助大馬人。”

“誠如我們在競選時承諾的，我們將會檢討所有不利於馬來西亞的協定，以維護馬來西亞人的權益，捍衛馬來西亞人的工作機會及貿易機會。”

面就人地俾，假就自己攞呢丟~~

中國失了財長，但贏得了尊重
或成最後嬴家

個記者係鳳凰衛視, 真係頂佢個肺, 影衰香港.

口交部：林冠英自卑心作崇，不肯自認華人

想當日梁靜茹都被人叫漢奸啦

有無source
佢D英文太難聽我聽唔清楚

On9 支那狗

被中國人

又屈人做支那人

到處屈人係支那人
支那狗真係痴撚線

2012年7月，倫敦奧運舉行期間，羽毛球男單決賽，由中國的林丹決戰馬來西亞華人李宗偉。同樣來自馬來西亞的梁靜茹，在微博上為自己國家獲得銀牌而高興時，被強國網民圍插，指她應先為林丹奪金而高興。最後梁靜茹在微博澄清，自己是馬來西亞人。

不過fb有好多傻鳩馬拉華人愛中國

人類起源係非洲
支國記者好柒

華人係一個族群
華人不等同中國人

華人同馬來西亞人 2種身份無衝突

個記者咁問無咩特別姐

人地希望聯盟講緊不分種族嘅時候問呢啲會唔會唔係幾恰當？算唔算分化人地馬來西亞社會？

唔覺得有咩問題
等於林鄭上台 問佢撐港人定大陸人 唔通又分化？
而且對方又答得好

支那人剩係識收割成果同黐金糠

首先是中國人

鳳凰衛唔係不嬲親支那

yes

咁而家馬來西亞係咪中国殖民地？

關咩事 你最多話佢立心不良 但條問題本身冇問題

邊有人當佢係香港，都冇人睇過

個林咩咩咁答小家咗啲

未富先驕

點解支那人咁中意認親認戚?

我有幾個大馬華僑朋友。都唔鐘意話佢係華人
就等於香港人都唔like人哋叫自己做漢人一樣
香港人就係香港人

想問華人嘅定義係乜

理尻佢，支那又贏

Chi-na話你係就係

人類起源自非洲
我係咪要年年返非洲拜山

人地自己都話唔係，認親認戚
企開啲啦

又有隱性5毛

支那人最鐘意就認親戚

第2個國家既記者唔敢講
支藉記者一定係立心不良

好野果陣就話你中國人 就算唔係都要加句華裔/華人

衰野果陣即刻劃清戒線
支那出世都話你唔係支那人

因為在中國眼中，有華人的地方佢都可以收服，未收服只不過係佢唔夠打唔夠錢，培養海外華人的中國人意識，有需要時靠班人入侵做二五仔

華人/華裔 呢啲"華字頭"應該消失
唔好再畀機會中國捉字虱打飛機

又叨光 支那賤種真係好撚厚面皮

咁即係搞馬獨啦

點解d人唔去叫馬來西亞人唔好講中文

五毛: 外國人唔識分, 馬來西亞人都係中國人

可只親，直頭含到雪雪聲

當年中共出賣左海外華人 搞到好多華人係印尼被逼害
到今日要海外華人認自己係中國人？

大陸人覺得鳳凰衞視係香港主流媒體嚟咖

寧夏人

即係話佢祖籍係咩, 同佢國族認同可以一啲關係都冇囉.

中國或成最大贏家

啱呀，早兩日有單新聞講偷運毒品去澳洲，新聞入面報果3條友係香港同台灣裔
成個post無見過就支蛆五毛出黎話佢地係中國人

以後啲本土政黨同論壇應該轉搵呢啲新聞再反轉嚟玩

認真講
點解要用血源或一切方法要話人係中國人

因為
只要佢認同係中國人，就要愛國愛黨
將來為國家做事（無條件下），幫中國收風，幫中國盜取機密，幫中國說話等

當日印尼排華，就係中國慫恿當地既華人，結果排華事件出現。
中國政府立即不以干預別國內政為由唔理。然後英美政府覺得太不人道，以人道理由接走當地華人，所以我從來都話做鬼佬隻狗，好過做真真正正既中國人

中國人所謂身份既認同只係一種手段
可以無條件利用你（當然事後當你棋子放棄）

華人(asian/ethnic chinese)唔等於中國人(chinese national)，佢同PRC呢個國家無任何關係

開始有負皮

除左身份認同，拿人地棋子咁用
仲有就係沾光
好野就話佢係中國人
衰野就當然唔會認

人地問佢係咪中國人, 你就晌度講佢祖籍係咩人, 真係九唔搭八.

華人有好野就爭住要人認中國人
人地做衰野就話人係其他亞洲人

ethnic chinese 對中國呢個國家無任何義務同責任

人地唔當自己係中國人, 你就死都要話人地祖籍中國, 除咗打飛機, 我都想像唔到更貼切嘅形容詞.

所以叫返華人，唔好混淆視聽
中國人係指chinese national, 叫人做中國人意指人哋對中國有義務與責任

林書豪係中國人
李安係中國人
梁靜茹又係中國人

中國又贏

跟住就會打飛機話中國人會掌管人哋個國家=>中國又贏

呢個真係集體ff

糾正返呢啲亂咁嚟嘅用詞都叫起鋼

你一聽到人哋唔認中國人就起晒鋼死都要話人哋祖藉中國

對於支共嚟講，商業、科研、文化、甚至最基本嘅移民，統統都係為支共服務，只係侵略外國嘅手段。
威迫利誘又好，民粹主義都好，點都要全世界"華人"聽佢支笛

英文易混淆
但中文好清晰
佢一定係華裔
好似林書豪嗰啲咁
華裔冇得否認

華裔馬來西亞人
中華=/=中國

睇你點用詞啫
當年李光耀就係認自己係ethnic chinese and a Singaporean

source:

0:45開始

Ethnic Chinese咁又點
中國人=Chi na人=蟈人
人地國籍係Malaysian
依家係個蟈妓者屈佢係蟈人喎

華裔/華人/強國人 其實有啲類似Jewish/Zionist/今日真正有以色列國藉既Israeli

猶大裔全世界都係 但唔一定猶大教徒或Zionist(雖然多數係) 更唔係一定會係以色列人

華裔係如果祖父母係中國人已經得 華人可以係你認自己受中國文化認響 只係強國硬要將前面兩種變埋做強國人

英女皇有日耳曼血統
咁佢係咩人?

會唔會係你一聽人地唔認中國人就起晒鋼?

上面啲濕鳩講既point: 甚麼「華人」英文都係Chinese；甚麼講緊佢種族不是國藉

呢啲咪係Orwellian Nonsense

要理解「戰爭即和平，自由即奴役，無知即力量」，就要首先理解《一九八四》里英社的重要概念「雙重思想」（ Doublethink ）的意義。

知與不知，知道全部真實情況而卻扯些滴水不漏的謊話，同時持兩種互相抵消的觀點，明知它們互相矛盾而仍都相信，用邏輯來反邏輯，一邊表示擁護道德一邊又否定道德，一邊相信民主是辦不到的一邊又相信黨是民主的捍衛者，忘掉一切必須忘掉的東西而又在需要的時候想起它來，然後又馬上忘掉它，而尤其是，把這樣的做法應用到做法本身上面——這可謂絕妙透頂了：有意識地進入無意識，而後又並不意識到你剛才完成的催眠。即使要瞭解「雙重思想」的含義你也得使用雙重思想。

Ethical chinese 唔識講？仲幫個記者兜？係人都知中國記者玩咩手法

懇請大家block晒咁講既人

專制強人李光耀都澄清咗 ethnic chinese 唔等於chinese, 仲想混淆視聽嘅人擺明就係另有企圖(包括打飛機)

嘈乜撚
黑頭髮黃皮膚都係華人
被中國人

人哋唔認中國人就反中，仲唔係起晒鋼

想拉人落水用嚟打飛機？無咁易

人哋都開口講明我唔係中國人啦
五毛逐個reply比負皮同格硬用祖籍嚟兜會唔會肉酸咗啲

唔夠兜就發脾氣

晌一個討論度講埋晒啲離題嘢, 俾人話九唔搭八就話人起晒鋼煩到死, 真係冇得輸呀.

又起鋼

你聽到人哋唔認做中國人咪一樣仆出嚟呱呱嘈 最撚煩嗰個倒番轉話人煩 果然係贏国人

自有眾論啦
我都廢時講

such a snowflake

中文將所有嘢撈埋一碟叫清晰

唔係樣樣事實都同討論主題有關, 點解你唔指出埋林冠英係男人, 又識講英文?

上面就有條粉紅蛆(中國用詞)用緊中文嚟白撞

姓得林既就係中國人
林柏特都係中國人

你覺得五毛仲可以做得啲乜？

屌 以為JR唔識英文啫，原來中文閱讀都拎U

鳩嗌佢祖籍中国係中国人
死雞…

中國記者識唔識分
ethnic Chinese =/= Chinese

唔通劉江又等如劉江華咩

JR：唔制呀，佢係中國人呀係中國人呀

林：Sorry, I am a Malaysian

JR: 拿～佢都話自己係中國人呀

林冠英的確係男人同識講英文, 點解你唔講?

咁依度都有唔少巴打話佢祖籍邊度同主題冇關啦, 你又keep住講?

根據人人類單地起源說，人類共同祖籍係埃塞俄比亞阿瓦什

中國人認為全部黑頭髮,黃皮膚的,都是中國人!!!!

笑什麼畜生 你都是非洲人
跟起源說嘅你咪一樣 懶咩清高

李光耀係英屬新加坡出生，曾祖父藉貫梅州於1862年移民新加坡

你講籍貫係都係廣東啦，撚有籍貫中國呢啲on9野，何況嗰陣連毛魔都未出世

而ethnic chinese指種族為華人(即你最鐘意嘅黃種人), 同籍貫有好大分別

所以你唔止唔識英文加離題，而事實都講撚錯

人哋自認係馬拉人 又冇中国国籍
五毛JR就咪撚硬加多個身份比佢啦 明明人哋都唔稀罕
輸晒都都要話自己贏成條街係度打飛機

真係第一次聽藉貫係中國
同埋人地係Malaysian，根本無得否認

中國係中華民國建國前從不存在

你自己搵下中國呢稱呼係幾時出現啦
攞住自己套ff就係到普天之下莫非王土

你繼續自己ff啦五毛

你咁叻咁攞source出嚟啦

一見人哋講事實就發癲扣帽子

笑鳩個記者又要你批准
佢同問Obama 作為第一個肯尼亞人做美國總統有咩感想一樣，人地根本上唔係肯尼亞人
祖籍肯尼亞

聽講Charles Barkley 70%非洲血統， 10%北歐，咁佢祖籍係大半非洲小半維京

係啦係啦話句記者好柒都係出嚟嘈
全個連登都係本土港獨狗得你唔係你啱聽未射得出未射晒未
同埋乜撚嘢係中國血統？
藏族苗族蒙古族維吾爾族都係中國血統？
咁你不如話現中亞中東俄羅斯都係中國血統啦
元朝都係中國曾經嘅統治者吖嘛即係元朝都係中國啦
屌你老母打夠飛機未

你唔係下話，連一份奶共學者寫嘅論文都攞唔到出嚟，攞台灣新聞同本書就想proove？？

搵source都認真啲啦好嗎？

炎黃神話時代根本冇國呢個概念 而係當時可認識到嘅整個世界
五毛JR果然冇腦

中國同中國人叫咗千鳩幾年 不過一直以來都係指往係長江周遭地區既人 日本叫往係中部地區既人做中國人都有千鳩幾年歷史

韓國人精心考古，發現孔子祖籍是宋國栗邑人，還是宋國王族。宋國王族又是商朝皇室後裔，商朝皇室又是東夷血脈，朝鮮祖先是箕子，也是商朝後裔。所以孔子和箕子有血緣關係，算是箕子後人，所以孔子也是韓國的先祖了。

屌你啲柒source都work咁我上面堆野直頭有戰國史support添啦

連馬來西亞財長都係唔認自己係中國人嘅本土港獨狗, 一定係.

你祖先係非洲嚟, 可唔可以叫你做非洲人?

JR同狗同一祖先，JR其實係狗嚟

你本野根本係到串緊啲支那狗去到入籍做美國人之後都重幫支那政府做spy 以來自支那為榮

係你唔願面對孔子係韓國人

屌我講緊嗰陣冇國 頂盡係部落 你就講而家
我講炎黃神話你就講其他國家
屌你老母都牛頭唔搭馬咀

想講Ethics Han 咪得，不過用漢人一路係文化認同，同血統上無關係，尢其係DNA上無共同

華人個朵臭撚晒，割蓆

美國人大部分係幾百年前英國移民過去，舉個例你會唔會話或者有冇見過人話Trump呀Obama呀祖籍英國呀? 祖籍呢樣野根本係on9，你講祖籍唔好話所有人都係祖籍非洲添

做乜見到人成功就格硬安中國兩個字落人地度認親認戚，係咪覺得佢同你叫做有少少聯繫可以打下飛機有d成功感？

但你口中既中國人（民族）只係晚清時期產生 中華民族只係清狗唔想死製做出黎 wiki寫架

毛澤東有鼓吹過同實質上分裂過中國, 咁佢都應該係本土港獨狗.

坐Mayflower去New World嗰班人嘅後代係咪祖籍英國

喺納粹德國出世嘅猶太人係咪祖籍德國
係嘅你即管去搵個集中營倖存者嘅後代嚟話佢地係祖籍德國啦

有冇聽過中華蘇維埃共和國? 有自己憲法, 又有自己行政機關.

係咪即係如果港獨份子目標係統一全中國就冇問題?

猶太人 (漢人) 日耳曼人係ethic
德國人 中國人 以色列人係nationality
唔好on 9好唔好

Jr 條五毛好等錢洗咩 , 咁落力回 post

// 中華蘇維埃共和國臨時中央政府業已宣告成立，從今日起，中華領土之內，已經有兩個絕對不相同的國家；一個是所謂中華民國，他是帝國主義的工具，是軍閥官僚地主資產階級，用以壓迫工農兵士勞苦群眾的國家，蔣介石、汪精衛等的國民政府，就是這個國家的反革命政權機關。一個是中華蘇維埃共和國，是廣大被剝削被壓迫的工農兵士勞苦群眾的國家。 //

兩個中國同統一中國又有冇矛盾?

華人not equal to 中國
白人not equal to 美國人

噤簡單都唔明❓
點解中國噤黑人憎未就係咩都係自己威曬
咩彩都要攞上身

咁你又點知港獨唔係要將香港模式推廣全中國前嘅階段?

而家咪就係話你知祖籍邊度邊度呢個概念係幾戇鳩囉
我老豆老母、阿爺阿嫲、阿公阿婆喺邊度出世
根本唔關我事
我嘅身份認同係一樣主觀感情
就算啲人喺支那出世都可以唔認同支那身份
就算我喺火星出世我都可以唔認同我火星身份

我同學阿爺喺意大利出世
去咗法國定居生咗佢老豆
佢自己就喺美國出世但一直都喺加拿大住又入埋籍
你而家問佢邊度人佢會話係加拿大人

你問鬼佬where are you from？
佢地會答你佢地屋企喺邊
唔會同你講咩祖籍
你問佢地真係邊度嚟佢地分分鐘都答唔到你
因為人地根本唔care呢樣野

姓林嘅仲唔係中國人？